摸魚手札：期待11點撞見湯家驊巡視老蘭 - 渾水

Stan Lee逝世，留下《蜘蛛俠》「能力越大，責任越大」的一句。湯家驊大狀有異於常人的個人解讀，他跟梁振英玩facebook的能耐出神入化，娛樂性頗高，媒體愛報道。facebook是部份年輕人常看嘅平台，看來湯大狀很喜歡進入年輕人的世界。湯大狀年紀不少，但看得出能力依然很強很大，所以繼後花園慘遭山竹蹂躪後，他把個人責任延伸，成為夜場股的獨立非執行董事。

夜場有年齡限制，未夠秤不能入場，如犯此例則年齡越細，刑責有機會越重。有熟悉法律嘅資深法律人士幫夜場股把關，公司的企業管治水平一定可提升至另一高度。以前老蘭會比較多年輕金融朋友落場鬆一鬆，但現在識途老馬反而會去銅鑼灣。Bungalow尚有一些年輕ibankers和專業人士光顧，但目測Levels的客戶年齡群真的偏成熟了。我以前都會光顧這兩間夜店，多年來的使費都近11萬，以前習慣結伴11人同行，約定11點在附近的7-11便利店集合。兩間夜店都在雪廠街附近，要巡視業務都係非常方便。

香港上市的夜場股不多，可以參考比對的只能是Magnum（2080），即今日的奧克斯國際，也就是上星期細價股股災其中一個主角。當時Magnum是新股超購王，因為Magnum夜場在香港年輕人圈子享負盛名，很多年輕人入飛認購抽新股，結果首日收升89%，每手賺2,680元，不少年輕客的酒水錢都在資本市場贏回部份。我覺得今次Levels上市的討論價值一定更勝從前，有晒second-mover advantage。何況夜場有年輕人支持，更有湯家驊幫企業管治把關，年輕酒客crossover湯大狀，這個組合無得輸。

Magnum也是經典財技案例。如果夜場缺錢，問銀行借一定方便過在資本市場籌集資金，所以上市另有打算。果然不出所料，一年禁售期過後就賣了殼。八仙過海，上岸成仙，現在殼已賣，Magnum旗下的一些會所也結束營業了。由夜場過渡之物業生意，轉軚話咁易。

湯大狀今次的角色是獨立非執董，他謙稱「試吓做新嘗試」。湯大狀貴為權貴，見多識廣，咁多年來仲有乜未試過，連議員、行會成員都做過，獨立非執董這些小崗位一定駕輕就熟。觀其言，察其行，素聞湯大狀係性情中人，也熱愛音樂，跟譚校長份屬好友，對夜場股工作情有獨鍾也是合理之極。今次湯大狀為獨立非執董，通常都是任職審核、薪酬、提名委員會成員，幫小股東把關。怕引起誤會，這兒所講的小股東是講緊股權佔比較小的散戶小股東，而不是年紀比較細的小股東，不過湯大狀如此能幹，一定可以保障到所有小股東的利益。

經濟唔好，中環舖租大跌，夜場生意唔易做，說不定由湯大狀參與的夜場公司可以考慮縱向發展兒童樂園業務，分散業務風險。半山區都有唔少playgroup，咁多小朋友，實有得搞，呢個業務唔係冇發展空間㗎。

渾水
專業投資者、上市公司執行董事、90後

咁多小朋友，實有得搞

半山區都有唔少playgroup，咁多小朋友，實有得搞，呢個業務唔係冇發展空間㗎。

引用貼少左，梳， 文筆唔錯，帶出主要信息比湯生參考

作者好鐘意係雪廠街同11 wo

我以前都會光顧這兩間夜店，多年來的使費都近11萬，以前習慣結伴11人同行，約定11點在附近的7-11便利店集合。兩間夜店都在雪廠街附近，要巡視業務都係非常方便。

11的啟示

見多識廣，咁多年來仲有乜未試過

這兒所講的小股東是講緊股權佔比較小的散戶小股東，而不是年紀比較細的小股東

兒童樂園?!

同佬訊嗰篇好似
前後一日出
同一人?

[湯渣抽水文］一念天堂，一念地獄（佬訊）